<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>niacinamide &#8211; blog</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../../../index.html</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Tue, 26 Dec 2023 08:20:31 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.2</generator>
	<item>
		<title>KANDUNGAN SKINCARE (NIACINAMIDE) UNTUK KULIT SENSITIF</title>
		<link>./../../../kandungan-skincare-niacinamide-untuk-kulit-sensitif/index.html</link>
					<comments>./../../../kandungan-skincare-niacinamide-untuk-kulit-sensitif/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 18 Dec 2023 01:07:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[information]]></category>
		<category><![CDATA[niacinamide]]></category>
		<category><![CDATA[skincare]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=17</guid>

					<description><![CDATA[APA ITU NIACINAMIDE? Niacinamide atau biasa dikenal juga dengan nicotinamide adalah salah satu bentuk vitamin B3. Niacinamide ini sangat baik untuk skin barrier, formula aktifnya bisa memperbaiki dan mengurangi kerusakan dari pengaruh eksternal seperti polusi dan sinar UV.Dalam berbagai produk, kadar niacinamide cukup beragam sehingga semakin tinggi kadarnya maka semakin tinggi juga risiko iritasinya. Sehingga [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>APA ITU NIACINAMIDE?</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-full is-resized"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="720" height="720" src="./../../../wp-content/uploads/2023/12/nnnnn2-1.jpg" alt="" class="wp-image-35" style="width:491px;height:auto"/></figure>



<p>Niacinamide atau biasa dikenal juga dengan nicotinamide adalah salah satu bentuk vitamin B3. Niacinamide ini sangat baik untuk skin barrier, formula aktifnya bisa memperbaiki dan mengurangi kerusakan dari pengaruh eksternal seperti polusi dan sinar UV.<br>Dalam berbagai produk, kadar niacinamide cukup beragam sehingga semakin tinggi kadarnya maka semakin tinggi juga risiko iritasinya. Sehingga untuk kulit sensitif sebaiknya pilih produk dengan kandungan niacinamide sebesar 2-5%.</p>



<p><strong>MANFAAT NIACINAMIDE</strong></p>



<ol>
<li>Mengontrol Produksi Minyak </li>
</ol>



<p>Niacinamide dapat membantu mengontrol produksi minyak berlebih di kulit. Ini menjadikannya bahan yang bermanfaat untuk mengatasi masalah kulit berminyak atau cenderung berjerawat. Dengan mengurangi produksi minyak, niacinamide membantu mencegah penumpukan minyak yang berlebihan, sehingga mengurangi risiko terjadinya jerawat dan menjaga kulit tampak&nbsp;lebih&nbsp;segar.</p>



<p>Hal yang paling penting adalah&nbsp;skincare&nbsp;yang mengandung niacinamide cenderung tidak akan mengiritasi dan memperparah kondisi kulit wajah. Jadi pemilik kulit wajah sensitif bisa menggunakan moisturizer ataupun serum yang mengandung niacinamide dengan aman.</p>



<p>2. Mencerahkan dan Meratakan Warna Kulit</p>



<p>Niacinamide terbukti efektif dalam mengurangi tampilan bintik-bintik gelap, hiperpigmentasi, dan warna kulit yang tidak merata. Dengan menghambat transfer melanin ke permukaan kulit, niacinamide membantu mencapai warna kulit yang lebih merata dan bercahaya.</p>



<p>3. Memudarkan Bekas Jerawat</p>



<p>Niacinamide tidak hanya bisa mengobati jerawat, tetapi juga membantu menghilangkan bekas jerawat di wajah. Manfaat ini bisa didapatkan dengan menggunakan produk skincare yang mengandung niacinamide sebesar 5%.</p>



<p>4. Meredakan Kemerahan dan Iritasi</p>



<p>Skincare&nbsp;yang mengandung niacinamide memiliki sifat anti-inflamasi, niacinamide yang dapat membantu meredakan iritasi dan kemerahan pada kulit, membuatnya ideal untuk kulit sensitif.</p>



<p><strong>ATURAN PAKAI NIACINAMIDE</strong></p>



<p>Niacinamide bisa digunakan pada pagi maupun malam hari. Untuk mencegah iritasi kulit. Anda disarankan untuk menggunakan produk perawatan wajah yang mengandung niacinamide dengan kadar tidak&nbsp;lebih&nbsp;dari&nbsp;5%.</p>


<ul class="wp-block-archives-list wp-block-archives">	<li><a href='./../../../2023/12/index.html'>December 2023</a></li>
	<li><a href='./../../../2023/11/index.html'>November 2023</a></li>
</ul>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../kandungan-skincare-niacinamide-untuk-kulit-sensitif/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
