<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>skincare &#8211; blog</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../../../index.html</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Tue, 26 Dec 2023 08:21:11 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.2</generator>
	<item>
		<title>KANDUNGAN SKINCARE (CENTELLA ASIATICA) UNTUK KULIT SENSITIF</title>
		<link>./../../../kandungan-skincare-centella-asiatica-untuk-kulit-sensitif/index.html</link>
					<comments>./../../../kandungan-skincare-centella-asiatica-untuk-kulit-sensitif/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 18 Dec 2023 01:10:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[information]]></category>
		<category><![CDATA[centella]]></category>
		<category><![CDATA[centellaasiatica]]></category>
		<category><![CDATA[skincare]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=21</guid>

					<description><![CDATA[APA ITU CENTELLA ASIATICA? Centella Asiatica dapat memperbaiki kondisi kulit dan aman digunakan untuk kulit sensitif maupun berjerawat. Centella Asiatica dapat memperbaiki kondisi kulit dan aman digunakan untuk kulit sensitif maupun berjerawat. Masalah kulit yang umum dialami oleh orang-orang yang tinggal di negara-negara dengan iklim tropis adalah jerawat, kulit berminyak, kusam, noda hitam hingga mudah [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>APA ITU CENTELLA ASIATICA?</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-full is-resized"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="900" height="900" src="./../../../wp-content/uploads/2023/12/centela2.jpg" alt="" class="wp-image-37" style="width:508px;height:auto"/></figure>



<p>Centella Asiatica dapat memperbaiki kondisi kulit dan aman digunakan untuk kulit sensitif maupun berjerawat. Centella Asiatica dapat memperbaiki kondisi kulit dan aman digunakan untuk kulit sensitif maupun berjerawat. Masalah kulit yang umum dialami oleh orang-orang yang tinggal di negara-negara dengan iklim tropis adalah jerawat, kulit berminyak, kusam, noda hitam hingga mudah mengalami kemerahan atau peradangan.<br>Mengatasi masalah kulit seperti ini dibutuhkan skincare dengan kandungan bahan alami yang dapat memperbaiki kondisi kulit dan tidak memberikan efek samping berbahaya. salah satunya yaitu kandungan skincare dengan kandungan Centella Asiatica.</p>



<p><strong>MANFAAT CENTELLA ASIATICA</strong></p>



<p>Kandungan aktif daun pegagan dapat menembus ke lapisan kulit dalam dan bekerja langsung pada sel-sel yang mengalami kerusakan. Berikur manfaat dari CICA:</p>



<ol>
<li>Mengurangi jerawat<br>Centella asiatica punya manfaat membantu menghambat pertumbuhan bakteri penyebab jerawat di wajah, yaitu Propionibacterium acnes. Tanaman ini mengandung senyawa madecassoside yang bekerja sebagai antimikroba, sekaligus membantu menekan proses peradangan pada jerawat.</li>



<li>Sebagai perawatan anti-aging<br>Centella asiatica&nbsp; dapat meningkatkan produksi kolagen di dalam tubuh. Kolagen adalah protein penting yang menyokong jaringan kulit agar tetap elastis.</li>



<li>Melembabkan kulit<br>Centella asiatica mampu menjaga kulit wajah tetap terhidrasi.</li>



<li>Mengurangi efek kerusakan akibat matahari</li>



<li>Mempercepat penyembuhan&nbsp;luka</li>
</ol>


<ul class="wp-block-archives-list wp-block-archives">	<li><a href='./../../../2023/12/index.html'>December 2023</a></li>
	<li><a href='./../../../2023/11/index.html'>November 2023</a></li>
</ul>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../kandungan-skincare-centella-asiatica-untuk-kulit-sensitif/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>KANDUNGAN SKINCARE (NIACINAMIDE) UNTUK KULIT SENSITIF</title>
		<link>./../../../kandungan-skincare-niacinamide-untuk-kulit-sensitif/index.html</link>
					<comments>./../../../kandungan-skincare-niacinamide-untuk-kulit-sensitif/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 18 Dec 2023 01:07:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[information]]></category>
		<category><![CDATA[niacinamide]]></category>
		<category><![CDATA[skincare]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=17</guid>

					<description><![CDATA[APA ITU NIACINAMIDE? Niacinamide atau biasa dikenal juga dengan nicotinamide adalah salah satu bentuk vitamin B3. Niacinamide ini sangat baik untuk skin barrier, formula aktifnya bisa memperbaiki dan mengurangi kerusakan dari pengaruh eksternal seperti polusi dan sinar UV.Dalam berbagai produk, kadar niacinamide cukup beragam sehingga semakin tinggi kadarnya maka semakin tinggi juga risiko iritasinya. Sehingga [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>APA ITU NIACINAMIDE?</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-full is-resized"><img decoding="async" width="720" height="720" src="./../../../wp-content/uploads/2023/12/nnnnn2-1.jpg" alt="" class="wp-image-35" style="width:491px;height:auto"/></figure>



<p>Niacinamide atau biasa dikenal juga dengan nicotinamide adalah salah satu bentuk vitamin B3. Niacinamide ini sangat baik untuk skin barrier, formula aktifnya bisa memperbaiki dan mengurangi kerusakan dari pengaruh eksternal seperti polusi dan sinar UV.<br>Dalam berbagai produk, kadar niacinamide cukup beragam sehingga semakin tinggi kadarnya maka semakin tinggi juga risiko iritasinya. Sehingga untuk kulit sensitif sebaiknya pilih produk dengan kandungan niacinamide sebesar 2-5%.</p>



<p><strong>MANFAAT NIACINAMIDE</strong></p>



<ol>
<li>Mengontrol Produksi Minyak </li>
</ol>



<p>Niacinamide dapat membantu mengontrol produksi minyak berlebih di kulit. Ini menjadikannya bahan yang bermanfaat untuk mengatasi masalah kulit berminyak atau cenderung berjerawat. Dengan mengurangi produksi minyak, niacinamide membantu mencegah penumpukan minyak yang berlebihan, sehingga mengurangi risiko terjadinya jerawat dan menjaga kulit tampak&nbsp;lebih&nbsp;segar.</p>



<p>Hal yang paling penting adalah&nbsp;skincare&nbsp;yang mengandung niacinamide cenderung tidak akan mengiritasi dan memperparah kondisi kulit wajah. Jadi pemilik kulit wajah sensitif bisa menggunakan moisturizer ataupun serum yang mengandung niacinamide dengan aman.</p>



<p>2. Mencerahkan dan Meratakan Warna Kulit</p>



<p>Niacinamide terbukti efektif dalam mengurangi tampilan bintik-bintik gelap, hiperpigmentasi, dan warna kulit yang tidak merata. Dengan menghambat transfer melanin ke permukaan kulit, niacinamide membantu mencapai warna kulit yang lebih merata dan bercahaya.</p>



<p>3. Memudarkan Bekas Jerawat</p>



<p>Niacinamide tidak hanya bisa mengobati jerawat, tetapi juga membantu menghilangkan bekas jerawat di wajah. Manfaat ini bisa didapatkan dengan menggunakan produk skincare yang mengandung niacinamide sebesar 5%.</p>



<p>4. Meredakan Kemerahan dan Iritasi</p>



<p>Skincare&nbsp;yang mengandung niacinamide memiliki sifat anti-inflamasi, niacinamide yang dapat membantu meredakan iritasi dan kemerahan pada kulit, membuatnya ideal untuk kulit sensitif.</p>



<p><strong>ATURAN PAKAI NIACINAMIDE</strong></p>



<p>Niacinamide bisa digunakan pada pagi maupun malam hari. Untuk mencegah iritasi kulit. Anda disarankan untuk menggunakan produk perawatan wajah yang mengandung niacinamide dengan kadar tidak&nbsp;lebih&nbsp;dari&nbsp;5%.</p>


<ul class="wp-block-archives-list wp-block-archives">	<li><a href='./../../../2023/12/index.html'>December 2023</a></li>
	<li><a href='./../../../2023/11/index.html'>November 2023</a></li>
</ul>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../kandungan-skincare-niacinamide-untuk-kulit-sensitif/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>KANDUNGAN SKINCARE (HYALURONIC ACID) UNTUK KULIT SENSITIF</title>
		<link>./../../../kandungan-skincare-hyaluronic-acid-untuk-kulit-sensitif/index.html</link>
					<comments>./../../../kandungan-skincare-hyaluronic-acid-untuk-kulit-sensitif/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 15 Dec 2023 07:00:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[information]]></category>
		<category><![CDATA[hyaluronicacid]]></category>
		<category><![CDATA[skincare]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=10</guid>

					<description><![CDATA[APA ITU KANDUNGAN HYALURONIC ACID? Hyaluronic Acid&#160;adalah molekul gula yang terbentuk secara alami di kulit dan mampu mengikat air.&#160;Hyaluronic Acid&#160;adalah humektan – yaitu senyawa yang membantu menjaga dan mempertahankan kelembapan – sehingga dipercaya sebagai bahan formula&#160;skincare&#160;yang membantu menghidrasi kulit. Hyaluronic Acid&#160;membantu menghidrasi kulit, menjaga elastisitas dan merawat kulit.&#160;Hyaluronic Acid&#160;adalah bahan&#160;skincare&#160;tepercaya dan optimal karena terbentuk secara [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>APA ITU KANDUNGAN HYALURONIC ACID?</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-full is-resized"><img decoding="async" width="2851" height="2216" src="./../../../wp-content/uploads/2023/12/hyaluroniiii-1.jpg" alt="" class="wp-image-33" style="width:517px;height:auto"/></figure>



<p class="has-text-align-left">Hyaluronic Acid&nbsp;adalah molekul gula yang terbentuk secara alami di kulit dan mampu mengikat air.&nbsp;Hyaluronic Acid&nbsp;adalah humektan – yaitu senyawa yang membantu menjaga dan mempertahankan kelembapan – sehingga dipercaya sebagai bahan formula&nbsp;skincare<em>&nbsp;</em>yang membantu menghidrasi kulit.</p>



<p class="has-text-align-left">Hyaluronic Acid<em>&nbsp;</em>membantu menghidrasi kulit, menjaga elastisitas dan merawat kulit.<em>&nbsp;</em>Hyaluronic Acid<em>&nbsp;</em>adalah bahan&nbsp;skincare&nbsp;tepercaya dan optimal karena terbentuk secara alami di kulit. Namun, seiring bertambahnya usia, produksi&nbsp;Hyaluronic Acid&nbsp;alami berkurang. Akibatnya, kulit membutuhkan pelembap atau serum wajah dengan kandungan&nbsp;Hyaluronic Acid&nbsp;yang dapat membantu menjaga elastisitas dan menghidrasi kulit. Kegunaan Hyaluronic Acid adalah untuk meningkatkan retensi kelembapan kulit juga membantu merawat kulit sehingga daya tahan dan elastisitas kulit&nbsp;sementara garis halus tersamarkan.</p>



<p><strong>MANFAAT KANDUNGAN HYALURONIC ACID</strong></p>



<ol>
<li> Menjaga kelembapan kulit</li>
</ol>



<p>Manfaat utama hyaluronic acid adalah melembapkan kulit karena kemampuannya dalam mengikat molekul air. Kulit yang terjaga kelembapannya akan menjadi lebih kencang, kenyal, dan berseri. Itulah alasan mengapa senyawa ini banyak digunakan sebagai kandungan produk&nbsp;pelembap&nbsp;kulit.</p>



<p>Berkat kemampuannya dalam melembapkan kulit, hyaluronic acid juga direkomendasikan untuk kulit berjerawat. Pasalnya, senyawa ini mampu mengurangi produksi minyak berlebih yang sering kali menjadi penyebab munculnya jerawat.</p>



<p>2. Meredakan Kemerahan</p>



<p>Penggunaan hyaluronic acid dalam jangka panjang juga bermanfaat untuk membantu meredakan efek kemerahan pada wajah karena peradangan atau bekas luka akibat jerawat.</p>



<p>3. Meningkatkan Elastisitas Kulit</p>



<p>Salah satu manfaat Hyaluronic Acid adalah untuk meningkatkan elastisitas dan kekencangan kulit, serta mengurangi kedalaman kerutan pada wajah. kandungan ini diketahui dapat membantu mengisi ruang antar sel yang kosong akibat kekurangan kolagen, sehingga kulit menjadi lebih berisi, kenyal, dan bebas dari kerutan atau garis halus.</p>



<p>4. Mempercepat Proses Penyembuhan Luka</p>



<p>Manfaat berikutnya dari Hyaluronic Acid adalah membantu mempercepat pemulihan luka. Manfaat ini berasal dari kemampuan asam hialuronat dalam mengendalikan peradangan di area kulit yang mengalami luka. Hyaluronic acid  bahkan bisa merangsang pembentukan pembuluh darah dan mempercepat proses penyembuhan luka.</p>



<p>5. Membantu Regenerasi Kulit</p>



<p>Kandungan ini bahkan bisa membantu regenerasi kulit, yakni proses pembentukan sel-sel kulit baru yang sehat. Manfaat ini membuat asam hialuronat sering direkomendasikan setelah perawatan laser atau peeling wajah.</p>



<p><strong>ATURAN PAKAI HYALURONIC ACID</strong></p>



<p>Hyaluronic acid adalah kandungan yang dapat digunakan oleh semua tipe wajah. Kandungan ini bahkan aman dikombinasikan dengan retinol, eksfoliator, vitamin, atau jenis asam lainnya, kecuali glycolic acid. Pasalnya, glycolic acid merupakan asam dengan pH rendah yang dapat mengurangi efektivitas hyaluronic acid dalam menjaga kelembapan kulit. Meski cenderung aman, penggunaan hyaluronic acid perlu segera dihentikan apabila menimbulkan reaksi alergi atau efek samping lainnya.</p>



<p><strong>EFEK SAMPING HYALURONIC ACID</strong></p>



<p>Hyaluronic acid adalah kandungan yang aman, asal digunakan sesuai dengan anjuran. Namun, risiko terhadap efek samping tertentu mungkin akan muncul pada seseorang yang memiliki alergi terhadap&nbsp;senyawa&nbsp;ini. </p>



<p>Karena itu, pengguna dianjurkan untuk melakukan tes alergi dengan cara mengoleskan sedikit produk perawatan yang mengandung hyaluronic acid pada kulit. Apabila tidak timbul reaksi apa pun dalam 24 jam, maka produk perawatan dengan kandungan tersebut aman digunakan.</p>



<p>Selain itu, efek samping seperti nyeri, gatal dan kemerahan biasanya muncul saat melakukan suntik hyaluronic acid. Namun, reaksi tersebut umumnya bersifat ringan dan akan menghilang dalam waktu kurang lebih&nbsp;satu&nbsp;minggu.</p>


<ul class="wp-block-archives-list wp-block-archives">	<li><a href='./../../../2023/12/index.html'>December 2023</a></li>
	<li><a href='./../../../2023/11/index.html'>November 2023</a></li>
</ul>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../kandungan-skincare-hyaluronic-acid-untuk-kulit-sensitif/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
