<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>centellaasiatica &#8211; blog</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../../../index.html</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Tue, 26 Dec 2023 08:19:06 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.2</generator>
	<item>
		<title>KANDUNGAN SKINCARE (CENTELLA ASIATICA) UNTUK KULIT SENSITIF</title>
		<link>./../../../kandungan-skincare-centella-asiatica-untuk-kulit-sensitif/index.html</link>
					<comments>./../../../kandungan-skincare-centella-asiatica-untuk-kulit-sensitif/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 18 Dec 2023 01:10:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[information]]></category>
		<category><![CDATA[centella]]></category>
		<category><![CDATA[centellaasiatica]]></category>
		<category><![CDATA[skincare]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=21</guid>

					<description><![CDATA[APA ITU CENTELLA ASIATICA? Centella Asiatica dapat memperbaiki kondisi kulit dan aman digunakan untuk kulit sensitif maupun berjerawat. Centella Asiatica dapat memperbaiki kondisi kulit dan aman digunakan untuk kulit sensitif maupun berjerawat. Masalah kulit yang umum dialami oleh orang-orang yang tinggal di negara-negara dengan iklim tropis adalah jerawat, kulit berminyak, kusam, noda hitam hingga mudah [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>APA ITU CENTELLA ASIATICA?</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-full is-resized"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="900" height="900" src="./../../../wp-content/uploads/2023/12/centela2.jpg" alt="" class="wp-image-37" style="width:508px;height:auto"/></figure>



<p>Centella Asiatica dapat memperbaiki kondisi kulit dan aman digunakan untuk kulit sensitif maupun berjerawat. Centella Asiatica dapat memperbaiki kondisi kulit dan aman digunakan untuk kulit sensitif maupun berjerawat. Masalah kulit yang umum dialami oleh orang-orang yang tinggal di negara-negara dengan iklim tropis adalah jerawat, kulit berminyak, kusam, noda hitam hingga mudah mengalami kemerahan atau peradangan.<br>Mengatasi masalah kulit seperti ini dibutuhkan skincare dengan kandungan bahan alami yang dapat memperbaiki kondisi kulit dan tidak memberikan efek samping berbahaya. salah satunya yaitu kandungan skincare dengan kandungan Centella Asiatica.</p>



<p><strong>MANFAAT CENTELLA ASIATICA</strong></p>



<p>Kandungan aktif daun pegagan dapat menembus ke lapisan kulit dalam dan bekerja langsung pada sel-sel yang mengalami kerusakan. Berikur manfaat dari CICA:</p>



<ol>
<li>Mengurangi jerawat<br>Centella asiatica punya manfaat membantu menghambat pertumbuhan bakteri penyebab jerawat di wajah, yaitu Propionibacterium acnes. Tanaman ini mengandung senyawa madecassoside yang bekerja sebagai antimikroba, sekaligus membantu menekan proses peradangan pada jerawat.</li>



<li>Sebagai perawatan anti-aging<br>Centella asiatica&nbsp; dapat meningkatkan produksi kolagen di dalam tubuh. Kolagen adalah protein penting yang menyokong jaringan kulit agar tetap elastis.</li>



<li>Melembabkan kulit<br>Centella asiatica mampu menjaga kulit wajah tetap terhidrasi.</li>



<li>Mengurangi efek kerusakan akibat matahari</li>



<li>Mempercepat penyembuhan&nbsp;luka</li>
</ol>


<ul class="wp-block-archives-list wp-block-archives">	<li><a href='./../../../2023/12/index.html'>December 2023</a></li>
	<li><a href='./../../../2023/11/index.html'>November 2023</a></li>
</ul>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../kandungan-skincare-centella-asiatica-untuk-kulit-sensitif/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
